陳雲：杜林普出手，中共要收檔了

陳雲：杜林普出手，中共有排驚。美國候任總統杜林普打破一九七九年美國與中華人民共和國建交以來，美國與中華民國（台灣）元首不直接官式交談的禁忌，親自打電話給台灣總統蔡英文，回謝蔡的祝賀。杜林普接任團隊發言，說「美台雙方都關注到雙方緊密的經濟、政治及安全聯繫」。

杜林普總統初試啼聲，測試中共，中共的反應是七十年代的傻東西。當一個大國玩邊緣戰術（brinkmanship）的時候，是亮劍出手的時候，出手要見血的時候。面對全球政治格局大變動，中共喪失先機，中共在香港做的釋法、取消親美「雷動議員」資格行動，屬於驅逐對方政治代理人的反應，類似驅逐領事的反應，那是七十年代的招式，應付不了二十一世紀的全球新形勢。陳雲及熱普城團隊曾經在九月的立法會選舉提出了中港回應二十一世紀新格局的華夏邦聯大戰略，可惜被美國的雷動計劃打下來，而中共對此毫無反應，甚至沾沾自喜，認為這次借刀殺人，將香港本土派消滅了。

中共在杜林普當選之後，驅逐雷動議員出局的做法，也是任意而為，並無遵守香港憲政及法治，依照系統理性的做法，應該驅逐所有在宣誓期間加料的議員，而不是選擇性地驅逐四位特別討厭的。中共現在只是驅逐四位，並且發出回鄉證給老泛民，籠絡這些舊電池，這種做法，顯示中共並無進入現代政治，依然停留在七十年代，拉一派打一派，搞內部分化，中共連現代政治的入場票也拿不到。
面對大國的brinkmanship，處於弱勢的小國必須加碼反應（heightened response），而且做得有理有據，令美國啞口無言，願賭服輸。中共正確的做法，是借助香港為「代理人戰爭」的戰場（USA-China battlefield in HK），直接回應美國，起訴戴耀廷用雷動計劃干預選舉，並以各種選舉舞弊的證據為理由，取消是次立法會選舉所有議席，從頭選一次。在鋪排選舉的時候，放出各種消息和內幕，打擊所有親美泛民的候選人，令這些美國代理人大失民心，無法當選。在杜林普於明年一月中上台之後，在香港打一場選舉硬仗，以此來宣示尊重香港憲政並與美對戰的決心。

以今日北京的元首的品質而言，是無法面對美國杜林普不按牌理出手的戰略了，大家準備香港陷入大亂吧。陳雲同志在香港，真替北京擔心啊。

新聞摘要："President-elect Trump spoke with President Tsai Ing-wen of Taiwan, who offered her congratulations," Trump's transition team said in a statement. "During the discussion, they noted the close economic, political, and security ties exists between Taiwan and the United States. President-elect Trump also congratulated President Tsai on becoming President of Taiwan earlier this year." （"Trump risks showdown with China after call with Taiwan"，美國CNN報導Updated 0354 GMT (11:54 HKT) December 3, 2016 ）

Wan Chin
杜林普的手腕，依然是二十世紀的東西——恢復與台灣建交關係，那是「反其道而行之」的《道德經》戰術。我一旦在位，用權勢出手的時候，才是二十一世紀的重頭戲。

Samuel Sum
按完整誓詞原則讀漏或錯讀都要DQ

Wan Chin
是的
除非是出自無心之失。
執法就要執法到底。不能這樣選擇性取消。

王啟龍
美國所有政客反對川普與台灣通話的所有立論點就是怕北京胡來，美國招待不起。

但是今天即使是鄧小平在世，他也沒有折騰的本錢和籌碼了。何況是今天一群無德無能的草包？北京也只能大事化小，小事化了，裝死了事。

美國既可以玩野又無成本，為何不玩？

Wan Chin
正是啊。

dq 曬d 雷動議員佢

痴線佬講嘅嘢唔好擺上嚟好嘛？

Source:

睇唔明就話人痴線，真係人唔笑狗都吠啦

陳雲：達賴喇嘛真聰明。杜林普的下一步，也許是談一下西藏自治。看來，弱弱的中共將是杜林普的玩具（Trump's toy），用來啟動東亞戰略的變動。

Dalai Lama Says He Will Visit Donald Trump

Source:

美國新任總統似乎明白要美國強大必要殲滅中國

陳雲某方面越黎越似老蕭

根本就係常識嚟

以往民主黨班垃圾因為歷史同慣例而縱容中共喺國際間所作嘅暴行，依家當撈侵上台打破常規，絕對係好事

唔知之前撐阿婆做總統嗰班戇鳩點睇當撈侵呢個舉動？

似陶傑多啲喎

根本陶傑同陳雲立場係似得好緊要
兩個都傾向所謂conservative, 重傳統
不過陳雲就講華夏士大夫
陶傑就講英國個種好gentleman既貴族/精英，但佢同時亦都好欣賞民國個種咁有文化氣息既環境，而佢同時都講過西方後生唔睇聖經，偏離信仰，個個變晒左膠

兩條友又一樣最憎左膠，最憎政治正確

聽開光明頂其實都知啦
等睇呢度啲人幾時屌埋陶傑都係痴線佬啦

陈云
轮盘36个冧把都畀佢买晒 😂

跟咗陶傑叫法
諗起之前佢好似叫特拉普，仲畀毒果串佢

你=on9

屌你老母支那狂弛番支那啦

傳膠士今次覆post咁冇point既

依，今日好似係青山開放日

所以陳雲都自抽一下

對住低質垃圾唔洗高質回覆，橫掂佢哋都唔明㗎啦

而家擺到明係唔鐘意華夏
陳雲我又冇乜嘢
不過佢係華夏國師
冇計

賢兄說的是

有一類會員真係好鍾意叫人走

嗰類通常都係食熱狗反陳雲

唔洗講，你的確係5p
死返去5p啦戇鳩仔

對住低質垃圾唔洗高質回覆，橫掂佢哋都唔明㗎啦

不過都多謝你幫手推post

陳雲幾時學埋陶傑d on9野
無啦啦係個名詞後面加個英文解釋

陳雲喺學術詞彙係會咁做

陳雲出手，青山要收檔了

我都過左黎

達賴會去美國。侵侵講過佢會見佢。

原因真係好簡單：美國唔撚再要大陸工廠。美國入唔撚到中國市場，不過，冇問題，因為全世界都係美國公司的市場。中國係一定要靠美國投資。